\include{preambulo}
\include{datos}

\begin{document}

\include{portada}

\tableofcontents           % Índice de contenidos
\clearpage
\listoffigures             % Índice de figuras
\clearpage
\lstlistoflistings

\clearpage

\section{Objetivos}

\subsection{Objetivo General}

Construir un Sistema de Recuperación de Información que implemente el Modelo Vectorial que permita indexar nuevos documentos, que tenga un lenguaje de búsqueda y que permita la búsqueda de documentos similares a uno dado.

\subsection{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
 \item Multiplataforma
\end{itemize}

\clearpage
\section{Tecnología}

Como lenguaje de programación he elegido \textbf{C++}\cite{C++} por las siguientes razones:
\begin{itemize}
 \item Rendimiento en el tratamiento de EE.DD. en memoria primaria
 \item Rendimiento en el manejo de la memoria secundaria.
\end{itemize}

Como biblioteca de apoyo he elegido \textbf{QT5} \cite{QT5}:
\begin{itemize}
 \item Multiplataforma
 \item Amplia selección de EE.DD. eficientes y fáciles de utilizar:
 \begin{itemize}
  \item QStringList
  \item QMap
  \item QMultiMap
 \end{itemize}
 
 \item Abstracción para el tratamiento, lectura y creación de archivos XML \cite {XML}:
 \begin{itemize}
  \item QXmlWriter
  \item QXmlReader
 \end{itemize} 
\end{itemize}

\clearpage
\section{Diseño}

He diseñado un Sistema de Recuperación de Información basado en un sistema de ficheros donde la indexación y búsqueda se realiza en archivos *.XML.

\begin{itemize}
 \item \textbf{Ventajas}:
 \begin{itemize}
  \item Multiplataforma
  \item Minimización de dependencias
  \item Velocidad de indexación
 \end{itemize}
 
 \item \textbf{Desventajas}
 \begin{itemize}
  \item Aumenta la complejidad de la aplicación
 \end{itemize}

\end{itemize}


\subsection{Modelo de Semejanza}

Como modelo de semejanza he optado por la implementación del modelo vectorial, ya que era requisito indispensable. 

\begin{figure}[ht!]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{vectorial.png}
  \caption{Cálculo de la función de semejanza}
  \label{fig:vectorial1}
\end{figure}

\begin{figure}[ht!]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{peso.png}
  \caption{Cálculo del peso de un término}
  \label{fig:vectorial2}
\end{figure}

\clearpage
\section{Arquitectura}

He decidido realizar una sistema basado en la existencia de varias aplicaciones completamente independientes que realizan funciones muy concretas. Las razones de esta decisión son:
\begin{itemize}

 \item \textbf{Divide y Vencerás}:
 \begin{itemize}
  \item Simplificar el problema a realizar.
 \end{itemize}

 \item \textbf{Desarrollo incremental}:
 \begin{itemize}
  \item Reducción de la complejidad de las EE.DD.
  \item Encapsulación de funcionalidad
  \item Capacidad de realizar pruebas
 \end{itemize}
 
 \item \textbf{Multiplataforma}
  \begin{itemize}
  \item No imponer limitación a la utilización mediante interfaz gráfica
 \end{itemize}
 
  \item \textbf{Multiproceso}
  \begin{itemize}
  \item No imponer limitación a la ejecución de la aplicación. La arquitectura es flexible para la ejecución en paralelo sin realizar ninguna modificación en el código. Sólo es necesario lanzar varios procesos con los argumentos correctos. 
 \end{itemize}
\end{itemize}

La estructuración del sistema es la siguiente:

\begin{itemize}
 \item \textbf{Parser}:
 \begin{itemize}
  \item Genera los archivos índice.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Index}
 \begin{itemize}
  \item Genera el diccionario (Posting File) de forma alfabética.
 \end{itemize}
 \item \textbf{Search}
 \begin{itemize}
  \item Realiza la búsqueda y general el resultado.
 \end{itemize}
 \item \textbf{UI}
 \begin{itemize}
  \item Muestra la interfaz gráfica y recoge la entrada del usuario.
 \end{itemize}
\end{itemize}


\begin{figure}[ht!]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{arquitectura.png}
  \caption{Arquitectura del Sistema}
  \label{fig:arquitectura}
\end{figure}

\clearpage
\section{Implementación}

\clearpage
\section{Manual de Usuario}


\clearpage
\section{Resultados}

\clearpage
\section{Conclusión y Trabajo Futuro}

\clearpage
\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Apuntes} Apuntes, Almacenamiento y Recuperación de la Información, Julián Ruiz, 2013 
 
\bibitem{C++} The C++ resource network \\ \url{http://www.cplusplus.com/}

\bibitem{QT5} Qt Project \\ \url{http://qt-project.org/}
 
\bibitem{XML} W3C XML Standar \\ \url{http://www.w3.org/standards/xml/}





 \end{thebibliography}

\end{document}
